1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування
Екранування використрвують для пошуку символів, зщо є спеціальними симвовалами у мові програмування, як наприклад: /, \, $,  і т.д.
тобто це спосіб зробити зробити спеціальні символи мови програмування текстовими символами.

2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
- function declaration - метод, де ми оголошуємо функцію в основному потоці коду;
- function expression - метод, де функція оголошена як змінна;
- arrow function - => - скорочений спосіб оголошення функції.


3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?
hoisting  - це підняття оголошених змінних/функцій, підняття лише оголошення, але не ініціалізацію змінної. Тобто функцію оголошену методом declaration ми можемо визвати до її оголошення, ініціалізовану змінну можемо оголосити нижче використання, але це не стосується ініціалізації.

